<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Fractalmente.local]]></title>
  <link href="http://luchochs.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luchochs.github.com/"/>
  <updated>2013-04-01T06:16:53-03:00</updated>
  <id>http://luchochs.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Luciano]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ramaje encauzado]]></title>
    <link href="http://luchochs.github.com/blog/2013-03-31-ramaje-encauzado/"/>
    <updated>2013-03-31T04:07:00-03:00</updated>
    <id>http://luchochs.github.com/blog/ramaje-encauzado</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>La trama formada por el tronco y ramas de los árboles como así también por los ríos secundarios y primario, presentan un similar patrón fractal de desarrollo. Gracias a la contemporánea capacidad creativa de dos grandes del ilusionismo gráfico, podemos ver cómo lo expresado en el anterior párrafo se transforma en obra de arte de carácter ambiguo.
<img class="left" src="http://luchochs.github.com/images/gonsalves_ramaje_encauzado.jpg"></p>

<!--more-->


<p><img class="left" src="http://luchochs.github.com/images/kush_ramaje_encauzado.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Relación de (in)dependencia]]></title>
    <link href="http://luchochs.github.com/blog/2013-03-31-relacion-de-in-dependencia/"/>
    <updated>2013-03-31T04:00:00-03:00</updated>
    <id>http://luchochs.github.com/blog/relacion-de-in-dependencia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Schopenhauer &#8230; señala que cuando uno llega a una edad avanzada y evoca su vida, ésta parece haber tenido un orden y un plan, como si la hubiera compuesto un novelista. Acontecimientos que en su momento parecían accidentales e irrelevantes se manifiestan como factores indispensables en la composición de una trama coherente. ¿Quién compuso esa trama? Schopenhauer sugiere que, así como nuestros sueños incluyen un aspecto de nosotros mismos que nuestra conciencia desconoce, nuestra vida entera está compuesta por la voluntad que hay dentro de nosotros. Y así como personas a quienes aparentemente sólo conocimos por casualidad se convirtieron en agentes decisivos en la estructuración de nuestra vida, también nosotros hemos servido inadvertidamente como agentes, dando sentido a vidas ajenas. La totalidad de estos elementos se une como una gran sinfonía, y todo estructura inconscientemente todo lo demás &#8230; el grandioso sueño de un solo soñador donde todos los personajes del sueño también sueñan &#8230; Todo guarda una relación mutua con todo lo demás, así que no podemos culpar a nadie por nada. Es como si hubiera una intención única detrás de todo ello, la cual siempre cobra un cierto sentido, aunque ninguno de nosotros sabe cuál es, o si ha vivido la vida que se proponía.</p><footer><strong>Joseph Campbell</strong></footer></blockquote>


<!--more-->


<p><img src="http://luchochs.github.com/images/hilan_delgado_goya.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sobre domesticar]]></title>
    <link href="http://luchochs.github.com/blog/2013-03-31-sobre-domesticar/"/>
    <updated>2013-03-31T03:55:00-03:00</updated>
    <id>http://luchochs.github.com/blog/sobre-domesticar</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Qué significa &#8220;domesticar&#8221;? -volvió a preguntar el principito.<br/>-Es una cosa ya olvidada -dijo el zorro-, significa &#8220;crear vínculos&#8230; &#8221;<br/>-¿Crear vínculos?<br/>-Efectivamente, verás -dijo el zorro-. Tú no eres para mí todavía más que un muchachito igual a otros cien mil muchachitos y no te necesito para nada.<!--more--><br/>Tampoco tú tienes necesidad de mí y no soy para ti más que un zorro entre otros cien mil zorros semejantes. Pero si tú me domesticas, entonces tendremos necesidad el uno del otro. Tú serás para mí único en el mundo, yo seré para ti único en el mundo&#8230;<br/>-Comienzo a comprender -dijo el principito-. Hay una flor&#8230; creo que ella me ha domesticado&#8230;</p><footer><strong>Antoine de Saint-Exupéry</strong> <cite>El Principito</cite></footer></blockquote>


<p><img src="http://luchochs.github.com/images/domesticado.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sobre la percepción]]></title>
    <link href="http://luchochs.github.com/blog/2013-03-30-sobre-la-percepcion/"/>
    <updated>2013-03-30T22:07:00-03:00</updated>
    <id>http://luchochs.github.com/blog/sobre-la-percepcion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Todo lo que vemos puede ser visto de otra manera. Entonces me pregunto si no será que todo lo que vemos es después de todo una ilusión.</p><footer><strong>Sandro Del Prete</strong></footer></blockquote>


<!--more-->


<p><img src="http://luchochs.github.com/images/the_columns.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Todo cambia de óptica cuando comenzamos a vivir eternamente]]></title>
    <link href="http://luchochs.github.com/blog/2013-03-30-todo-cambia-de-optica-cuando-comenzamos-vivir-eternamente/"/>
    <updated>2013-03-30T21:34:00-03:00</updated>
    <id>http://luchochs.github.com/blog/todo-cambia-de-optica-cuando-comenzamos-vivir-eternamente</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Solamente hacía falta el soplo del aire en mi rostro, la más leve brisa, y las sensaciones me inundaban, pasiones de extraordinaria belleza y fortaleza. O bien me acariciaba la piel del brazo, oía arrastrar una silla, olía la cera de una vela, me quedaba mirando durante horas la llama&#8230; cosas todas ellas insignificantes, pero que me arrobaban&#8230; sí&#8230; me producían un placer que era&#8230; -Hizo una breve pausa y movió la cabeza-. Indescriptible. -Volvió a sonreír y se acarició el antebrazo, reviviendo los recuerdos-. Todo parecía haber cambiado -murmuró suavemente-, haber cambiado por completo. Y así, me preguntaba qué le habría ocurrido al mundo, o a mí, para dar a luz semejante estado de misterio.</p><footer><strong>Tom Holland</strong> <cite>The Vampire</cite></footer></blockquote>


<!--more-->


<p><img src="http://luchochs.github.com/images/Abadia_newstead.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
